相比多數香港人，加拿大人反而沒有忘記香港係1941年嘅聖誕節

剛剛，加拿大報紙有一篇香港新聞：

'Lasting honour': Battle for Hong Kong ended on Christmas Day 1941 and Capt. John Reid was among the Canadians there

1941年12月23日，丘吉爾send俾港督楊慕琦嘅電文，叫守軍逐家逐戶同日軍打巷戰。
Governor Mark Young by Prime Minister Winston Churchill:

There must be no thought of surrender. Every part of the island must be fought and the enemy resisted with the utmost stubbornness. The enemy should be compelled to expend the utmost life and equipment. There must be vigorous fighting in the inner defences and, if need be, from house to house. Every day that you are able to maintain your resistance you help the Allied cause all over the world, and by a prolonged resistance you and your men can win the lasting honour which we are sure will be your due.